---
status: publish
published: true
title: Pozvánka na přednášku na UHK <br> Pokročilé techniky automatického testování
  v praxi
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Díky mému špatnému odhadu, kolik je možné probrat za hodinu a půl jsem se
  na <a href=\"http://blog.novoj.net/2008/05/09/podcast-zaznam-z-prednasky-automaticke-testovani-v-praxi/\"
  target=\"_new\">minulé přednášce</a> nestihnul dotknout žádného z pokročilejších
  témat souvisejících s automatickým testováním, se  kterými se při douhodobém vývoji
  s použitím testů zcela jistě setkáte. <!--a href='/binary//2008/04/poster.png'
  title='Plakát' align='right'><img src='/binary//2008/04/poster.thumbnail.png'
  alt='Plakát'  align='right' style='margin: 10px'/></a--> Proto jsem se s Tomášem
  Kozlem z Univerzity Hradec Králové dohodl na druhé přednášce, která by se věnovala
  už jen pouze těmto záludnějším věcem a také rozkryla podporu pro testování ve Spring
  Frameworku.\r\n\r\nPo mé přednášce bude následovat druhá, ve které se <a href=\"http://jetensky.net/blog\"
  target=\"_new\">Pavel Jetenský</a> zaměří na testování webové vrstvy aplikace pomocí
  frameworku Selenium. Fragmenty jeho přednášky jste mohli slyšet již z <a href=\"http://blog.novoj.net/2008/08/31/jopenspace-2008-audio-1/\">jOpenSpace</a>
  konference nebo na školení pro společnost Deltax, které bylo zveřejněno na <a href=\"http://blog.novoj.net/2008/09/28/selenium-testovani-gui/\">tomto
  blogu</a>.\r\n\r\n"
wordpress_id: 152
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=152
aliases:
    - /?p=152
date: '2008-10-26 09:28:53 +0100'
date_gmt: '2008-10-26 08:28:53 +0100'
categories:
- Programování
- Java
- Testování
tags: []
comments: []
---
<p>Díky mému špatnému odhadu, kolik je možné probrat za hodinu a půl jsem se na <a href="http://blog.novoj.net/2008/05/09/podcast-zaznam-z-prednasky-automaticke-testovani-v-praxi/" target="_new">minulé přednášce</a> nestihnul dotknout žádného z pokročilejších témat souvisejících s automatickým testováním, se  kterými se při douhodobém vývoji s použitím testů zcela jistě setkáte. <!--a href='/binary//2008/04/poster.png' title='Plakát' align='right'><img src='/binary//2008/04/poster.thumbnail.png' alt='Plakát'  align='right' style='margin: 10px'/></a--> Proto jsem se s Tomášem Kozlem z Univerzity Hradec Králové dohodl na druhé přednášce, která by se věnovala už jen pouze těmto záludnějším věcem a také rozkryla podporu pro testování ve Spring Frameworku.</p>
<p>Po mé přednášce bude následovat druhá, ve které se <a href="http://jetensky.net/blog" target="_new">Pavel Jetenský</a> zaměří na testování webové vrstvy aplikace pomocí frameworku Selenium. Fragmenty jeho přednášky jste mohli slyšet již z <a href="http://blog.novoj.net/2008/08/31/jopenspace-2008-audio-1/">jOpenSpace</a> konference nebo na školení pro společnost Deltax, které bylo zveřejněno na <a href="http://blog.novoj.net/2008/09/28/selenium-testovani-gui/">tomto blogu</a>.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-152"></a></p>
<p>Zjednodušený program přednášky:</p>
<ul align='left'>
<li>Podpora pro testování ve Spring Frameworku 2.5</li>
<li>Techniky a patterny testování různých vrstev aplikace</li>
<ul>
<li>Data layer: database sandbox, automatic database model setup / update, database interface, table truncation teardown, transaction rollback teardown, in memory database</li>
<li>Business layer: test double (fake, stub, mock objekty)</li>
<li>Techniky testování: private methods, memory leak, actual datetime, email sending</li>
<li>User interface layer: testovací nástroje pro Swing, Web - jen obecně</li>
</ul>
<li>Test code smells & antipatterns</li>
<li>Nástroje</li>
<ul>
<li>IntelliJ Idea, NetBeans</li>
<li>TeamCity</li>
<li>Reporting</li>
<li>Ant, Maven</li>
</ul>
</ul>
<p><strong>Kde:</strong> Univerzita Hradec Králové - Fakulta informatiky a managementu<br><br />
<strong>Místnost:</strong> J1 - aula FIM<br />
<strong>Kdy:</strong> 18. listopadu 2008, od 9:55 do 12:20<br><br />
<strong>Garant:</strong> Pavel Kříž (UHK)<br />
<strong>Přednášející:</strong> Jan Novotný (FG Forrest), Pavel Jetenský (Deltax)</p>
<p>Vzhledem k tomu, že přednáška je především určena studentům UHK a tudíž bude již část místnosti obsazená studenty, rád bych vás požádal, abyste mi, pokud plánujete na přednášku přijít, napsali jen krátce počet osob na můj email 'novotnaci[zavináč]gmail.com'. Přednášku bych opět rád zaznamenal a zveřejnil na blogu jako podcast - rozhodně však budu rád, když si ji přijdete poslechnout osobně.</p>
